[["Macei\u00f3", "Do topo, em sentido hor\u00e1rio: vista panor\u00e2mica da cidade; Farol da Ponta Verde; Macei\u00f3 ao p\u00f4r do sol; orla de Macei\u00f3; vista da cidade \u00e0 noite e altar da Catedral Metropolitana de Macei\u00f3.Do topo, em sentido hor\u00e1rio: vista panor\u00e2mica da cidade; Farol da Ponta Verde; Macei\u00f3 ao p\u00f4r do sol; orla de Macei\u00f3; vista da cidade \u00e0 noite e altar da Catedral Metropolitana de Macei\u00f3.\n", "\n Bandeira\nBras\u00e3o de armas\n\n", " Bandeira", "Bras\u00e3o de armas", "Hino\n", "Gent\u00edlico\n", "maceioense\n", "", "Localiza\u00e7\u00e3o de Macei\u00f3 em AlagoasLocaliza\u00e7\u00e3o de Macei\u00f3 em Alagoas\n", "\nMacei\u00f3Localiza\u00e7\u00e3o de Macei\u00f3 no Brasil\n", "\nMapa de Macei\u00f3", "Coordenadas\n", "9\u00b0 39' 57\" S 35\u00b0 44' 06\" O\n", "Pa\u00eds\n", "Brasil\n", "Unidade federativa\n", "Alagoas\n", "Regi\u00e3o metropolitana\n", "Macei\u00f3\n", "Munic\u00edpios lim\u00edtrofes\n", "Ao Norte: Barra de Santo Ant\u00f4nio, Paripueira e S\u00e3o Lu\u00eds do Quitunde; Ao Sul: Barra de S\u00e3o Miguel e Marechal Deodoro; Ao Leste: Oceano Atl\u00e2ntico; Ao Oeste: Rio Largo, Satuba, Santa Luzia do Norte e Coqueiro Seco.\n", "Dist\u00e2ncia at\u00e9 a capital\n", "2\u00a0013\u00a0km[1]\n", "Funda\u00e7\u00e3o\n", "5 de agosto de 1591 (432\u00a0anos)[2][3]\n", "Emancipa\u00e7\u00e3o\n", "5 de dezembro de 1815 (207\u00a0anos)\u2014 de Santa Maria Madalena de Alagoas do Sul[4][3]\n", "Prefeito(a)\n", "Jo\u00e3o Henrique Caldas (PL, 2021\u00a0\u2013 2024)\n", "\u00c1rea total [5]\n", "509,320\u00a0km\u00b2\n", "Popula\u00e7\u00e3o total (Censo de 2022)\u00a0[5]\n", "957\u00a0916 hab.\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "AL: 1\u00b0\n", "Densidade\n", "1\u00a0880,8\u00a0hab./km\u00b2\n", "Clima\n", "tropical\u00a0(As)\n", "Altitude\n", "7 a 300 m\n", "Fuso hor\u00e1rio\n", "Hora de Bras\u00edlia (UTC\u22123)\n", "IDH (PNUD/2010[6])\n", "0,721 \u2014 alto\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "AL: 1\u00ba\n", "PIB (IBGE/2020[7])\n", "R$ 22\u00a0872\u00a0755,76\u00a0mil\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "BR: 28\u00ba\n", "PIB per capita (IBGE/2020[7])\n", "R$\u00a022\u00a0307,05\n", "S\u00edtio\n", "www.maceio.al.gov.br (Prefeitura)www.maceio.al.leg.br (C\u00e2mara)\n"], ["Macap\u00e1", "Do topo, em sentido hor\u00e1rio: Marco Zero do Equador; Pra\u00e7a Floriano Peixoto; Igreja Matriz de S\u00e3o Jos\u00e9 de Macap\u00e1; Fortaleza de S\u00e3o Jos\u00e9 de Macap\u00e1; Trapiche Eliezer Levy e Mercado Central; Orla de Macap\u00e1; vista do centro da cidade.Do topo, em sentido hor\u00e1rio: Marco Zero do Equador; Pra\u00e7a Floriano Peixoto; Igreja Matriz de S\u00e3o Jos\u00e9 de Macap\u00e1; Fortaleza de S\u00e3o Jos\u00e9 de Macap\u00e1; Trapiche Eliezer Levy e Mercado Central; Orla de Macap\u00e1; vista do centro da cidade.\n", "\n Bandeira\nBras\u00e3o de armas\n\n", " Bandeira", "Bras\u00e3o de armas", "Hino\n", "Lema\n", "Macap\u00e1, cidade forte\n", "Gent\u00edlico\n", "macapaense[1]\n", "", "Localiza\u00e7\u00e3o de Macap\u00e1 no Amap\u00e1Localiza\u00e7\u00e3o de Macap\u00e1 no Amap\u00e1\n", "\nMacap\u00e1Localiza\u00e7\u00e3o de Macap\u00e1 no Brasil\n", "\nMapa de Macap\u00e1", "Coordenadas\n", "0\u00b0 02' 18.84\" N 51\u00b0 03' 59.10\" O\n", "Pa\u00eds\n", "Brasil\n", "Unidade federativa\n", "Amap\u00e1\n", "Regi\u00e3o metropolitana\n", "Macap\u00e1\n", "Munic\u00edpios lim\u00edtrofes\n", "Ferreira Gomes (N), Cutias (N), Amap\u00e1 (N), Oceano Atl\u00e2ntico (L), Itaubal (S), Delta do rio Amazonas (S), Santana (SO), Porto Grande (NO)\n", "Dist\u00e2ncia at\u00e9 a capital\n", "1\u00a0791\u00a0km[2]\n", "Funda\u00e7\u00e3o\n", "4 de fevereiro de 1758 (265\u00a0anos)\n", "Emancipa\u00e7\u00e3o\n", "6 de setembro de 1856 (167\u00a0anos)\n", "Distritos\n", "\nLista\nBailique, Carapanantuba, Fazendinha, Macap\u00e1 (sede) e S\u00e3o Joaquim do Pacu\u00ed[3] \n\n", "Prefeito(a)\n", "Ant\u00f4nio Furlan (Cidadania, 2021\u00a0\u2013 2024)\n", "\u00c1rea total [1]\n", "6\u00a0563,849\u00a0km\u00b2\n", "Popula\u00e7\u00e3o total (censo IBGE/2022[1])\n", "442\u00a0933 hab.\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "AP: 1\u00ba; BR: 46\u00ba\n", "Densidade\n", "67,5\u00a0hab./km\u00b2\n", "Clima\n", "mon\u00e7\u00f4nico[4]\u00a0(Am)\n", "Altitude\n", "14 m\n", "Fuso hor\u00e1rio\n", "Hora de Bras\u00edlia (UTC\u22123)\n", "CEP\n", "68900-000 a 68914-999[5]\n", "IDH (PNUD/2010[6])\n", "0,733 \u2014 alto\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "AP: 1\u00ba\n", "PIB (IBGE/2020[7])\n", "R$ 11\u00a0735\u00a0557,33 mil\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "BR: 99\u00ba\n", "PIB per capita (IBGE/2020[7])\n", "R$\u00a022\u00a0880,70\n", "S\u00edtio\n", "www.macapa.ap.gov.br (Prefeitura)www.macapa.ap.leg.br (C\u00e2mara)\n"], ["Manaus", "", "Panorama da regi\u00e3o Centro-SulTeatro AmazonasPorto de ManausIgreja de S\u00e3o Sebasti\u00e3oPonte Rio NegroRel\u00f3gio MunicipalAdrian\u00f3polisPonta Negra", "\n Bandeira\nBras\u00e3o de armas\n\n", " Bandeira", "Bras\u00e3o de armas", "Hino\n", "Lema\n", "Grande e livre, radiante e formosa.[1]\n", "Gent\u00edlico\n", "manauara ou manauense\n", "", "Localiza\u00e7\u00e3o de Manaus no AmazonasLocaliza\u00e7\u00e3o de Manaus no Amazonas\n", "\nManausLocaliza\u00e7\u00e3o de Manaus no Brasil\n", "\nMapa de Manaus", "Coordenadas\n", "3\u00b0 4' 25\" S 60\u00b0 0' 20\" O\n", "Pa\u00eds\n", "Brasil\n", "Unidade federativa\n", "Amazonas\n", "Regi\u00e3o metropolitana\n", "Manaus\n", "Munic\u00edpios lim\u00edtrofes\n", "Careiro da V\u00e1rzea, Iranduba, Itacoatiara, Novo Air\u00e3o, Presidente Figueiredo e Rio Preto da Eva.\n", "Dist\u00e2ncia at\u00e9 a capital\n", "3\u00a0490\u00a0km[2]\n", "Funda\u00e7\u00e3o\n", "24 de outubro de 1669 (354\u00a0anos)\n", "Prefeito(a)\n", "David Almeida (Avante, 2021\u00a0\u2013 2024)\n", "Vereadores\n", "41\n", "\u00c1rea total [4]\n", "11\u00a0401,092\u00a0km\u00b2\n", "Popula\u00e7\u00e3o total (Censo de 2022)\u00a0[4]\n", "2\u00a0063\u00a0547 hab.\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "BR: 7\u00ba\n", "Densidade\n", "181\u00a0hab./km\u00b2\n", "Clima\n", "tropical \u00famido\u00a0(Am)[3]\n", "Altitude [5]\n", "92 m\n", "Fuso hor\u00e1rio\n", "Hora do Amazonas (UTC-4)\n", "IDH (PNUD/2010)\u00a0[6]\n", "0,737 \u2014 alto\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "AM: 1\u00b0\n", "PIB (IBGE/2020)\u00a0[7]\n", "R$ 91\u00a0768\u00a0773,49\u00a0mil\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "BR: 5.\u00ba\n", "PIB per capita (IBGE/2020[7])\n", "R$\u00a041\u00a0345,11\n", "S\u00edtio\n", "www.manaus.am.gov.br (Prefeitura)www.cmm.am.gov.br (C\u00e2mara)\n"], ["Salvador", "", "Panorama urbano de Salvador na regi\u00e3o da BarraFarol da BarraLargo do PelourinhoMonumento ao Dois de JulhoCentro Hist\u00f3ricoElevador LacerdaVista panor\u00e2mica do bairro Vit\u00f3ria", "\n Bandeira\nBras\u00e3o de armas\n\n", " Bandeira", "Bras\u00e3o de armas", "Hino\n", "Lema\n", "Sic illa ad arcam reversa est\"Assim ela voltou \u00e0 arca\"\n", "Gent\u00edlico\n", "soteropolitano(a) salvadorense[1]\n", "", "Localiza\u00e7\u00e3o de Salvador na BahiaLocaliza\u00e7\u00e3o de Salvador na Bahia\n", "\nSalvadorLocaliza\u00e7\u00e3o de Salvador no Brasil\n", "\nMapa de Salvador", "Coordenadas\n", "13\u00b0 S 38\u00b0 31' O\n", "Pa\u00eds\n", "Brasil\n", "Unidade federativa\n", "Bahia\n", "Regi\u00e3o metropolitana\n", "Salvador\n", "Munic\u00edpios lim\u00edtrofes\n", "Lauro de Freitas, Sim\u00f5es Filho, Candeias, Madre de Deus, Salinas da Margarida, Saubara, S\u00e3o Francisco do Conde e Ilha de Itaparica (Itaparica e Vera Cruz)\n", "Dist\u00e2ncia at\u00e9 a capital\n", "1\u00a0531\u00a0km[2]\n", "Funda\u00e7\u00e3o\n", "29 de mar\u00e7o de 1549 (474\u00a0anos)\n", "Prefeito(a)\n", "Bruno Reis (UNI\u00c3O[3], 2021\u00a0\u2013 2024)\n", "Vereadores\n", "43\n", "\u00c1rea total IBGE/2022[1]\n", "693,442\u00a0km\u00b2\n", "\u00a0\u2022 \u00c1rea urbana \u00a0IBGE/2019[4]\n", "196,26 km\u00b2\n", "Popula\u00e7\u00e3o total (Censo de 2022)\u00a0[1]\n", "2\u00a0418\u00a0005 hab.\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "BA: 1\u00ba; BR: 5\u00ba; NE: 2\u00ba\n", "Densidade\n", "3\u00a0487\u00a0hab./km\u00b2\n", "Clima\n", "tropical atl\u00e2ntico\u00a0(Af)\n", "Altitude\n", "8,3[2] m\n", "Fuso hor\u00e1rio\n", "Hora de Bras\u00edlia (UTC\u22123)\n", "CEP\n", "40020-000\n", "IDH (PNUD/2010[5])\n", "0,759 \u2014 alto\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "BA: 1\u00ba; BR: 383\u00ba\n", "Gini (PNUD/2010[6])\n", "0,63\n", "PIB (IBGE/2020[7])\n", "R$ 58\u00a0938\u00a0115,10\u00a0mil\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "BA: 1\u00ba; NE: 2\u00ba\n", "PIB per capita (IBGE/2020[7])\n", "R$\u00a020\u00a0417,14\n", "S\u00edtio\n", "www.salvador.ba.gov.br (Prefeitura)www.cms.ba.gov.br (C\u00e2mara)\n"], ["Fortaleza", "", "Panorama urbano de Fortaleza com a Praia de MeirelesCentro Drag\u00e3o do Mar de Arte e CulturaTeatro Jos\u00e9 de AlencarPonte dos InglesesCatedral MetropolitanaEst\u00e1dio Castel\u00e3oEst\u00e1tua de Iracema", "\n Bandeira\nBras\u00e3o de armas\n\n", " Bandeira", "Bras\u00e3o de armas", "Hino\n", "Lema\n", "Fortitudine\"For\u00e7a, fortaleza\"\n", "Gent\u00edlico\n", "fortalezense\n", "", "Localiza\u00e7\u00e3o de Fortaleza no Cear\u00e1Localiza\u00e7\u00e3o de Fortaleza no Cear\u00e1\n", "\nFortalezaLocaliza\u00e7\u00e3o de Fortaleza no Brasil\n", "\nMapa de Fortaleza", "Coordenadas\n", "3\u00b0 43' 06\" S 38\u00b0 32' 34\" O\n", "Pa\u00eds\n", "Brasil\n", "Unidade federativa\n", "Cear\u00e1\n", "Regi\u00e3o metropolitana\n", "Fortaleza\n", "Munic\u00edpios lim\u00edtrofes\n", "Caucaia, Maracana\u00fa, Pacatuba, Itaitinga, Eus\u00e9bio e Aquiraz\n", "Dist\u00e2ncia at\u00e9 a capital\n", "2\u00a0285\u00a0km[1]\n", "Funda\u00e7\u00e3o\n", "13 de abril de 1726 (297\u00a0anos)\n", "Prefeito(a)\n", "Jos\u00e9 Sarto Nogueira (PDT, 2021\u00a0\u2013 2024)\n", "\u00c1rea total [3]\n", "312,353\u00a0km\u00b2\n", "Popula\u00e7\u00e3o total (Censo 2022)\u00a0[3]\n", "2\u00a0428\u00a0678 hab.\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "CE: 1\u00ba; BR: 4\u00ba\n", "Densidade\n", "7\u00a0775,4\u00a0hab./km\u00b2\n", "Clima\n", "tropical semi\u00famido\u00a0(As)[2]\n", "Altitude\n", "16 m\n", "Fuso hor\u00e1rio\n", "Hora de Bras\u00edlia (UTC\u22123)\n", "IDH (PNUD/2010[4])\n", "0,754 \u2014 alto\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "CE: 1\u00ba\n", "Gini (PNUD/2010)\u00a0[4]\n", "0,61\n", "PIB (IBGE/2020[5])\n", "R$ 65\u00a0160\u00a0893,26\u00a0mil\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "CE: 1.\u00b0\nBR: 11.\u00ba\n\n", "PIB per capita (IBGE/2020[5])\n", "R$\u00a024\u00a0253,93\n", "S\u00edtio\n", "www.fortaleza.ce.gov.br (Prefeitura)www.cmfor.ce.gov.br (C\u00e2mara)\n"], ["Bras\u00edlia", "", "Eixo Monumental visto a partir da Torre de TVCatedral MetropolitanaPal\u00e1cio da AlvoradaPonte JKCongresso NacionalVista panor\u00e2mica do Plano Piloto de Bras\u00edlia", "Hino\n", "Lema\n", "Venturis ventis(Latim: \"Aos ventos que h\u00e3o de vir\")\n", "Gent\u00edlico\n", "brasiliensecandango\n", "", "\nBras\u00edliaLocaliza\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia no Brasil\n", "\nMapa de Bras\u00edlia", "Coordenadas\n", "15\u00b0 47' 38\" S 47\u00b0 52' 58\" O\n", "Pa\u00eds\n", "Brasil\n", "Unidade federativa\n", "Distrito Federal\n", "Regi\u00e3o metropolitana\n", "Distrito Federal e Entorno\n", "Munic\u00edpios lim\u00edtrofes\n", "\u00c1guas Lindas de Goi\u00e1s, Cidade Ocidental, Cristalina, Formosa, Novo Gama, Santo Ant\u00f4nio do Descoberto, Padre Bernardo, Planaltina, Valpara\u00edso de Goi\u00e1s e Cabeceira Grande.\n", "0\u00a0km\n", "Funda\u00e7\u00e3o\n", "21 de abril de 1960 (63\u00a0anos)\n", "\u00c1rea total [2]\n", "5\u00a0760,784\u00a0km\u00b2\n", "Popula\u00e7\u00e3o total (estat\u00edsticas IBGE/2022[3])\n", "2\u00a0817\u00a0381 hab.\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "BR: 3\u00ba\n", "Densidade\n", "489,1\u00a0hab./km\u00b2\n", "Clima\n", "Tropical\u00a0(Aw)[1]\n", "Altitude [4]\n", "1171 m\n", "Fuso hor\u00e1rio\n", "Hora de Bras\u00edlia (UTC\u22123)\n", "IDH (PNUD/2010[5])\n", "0,824 \u2014 muito alto\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "BR: 9\u00ba\n", "PIB (IBGE/2020[6])\n", "R$ 265\u00a0847\u00a0334,00 mil\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "BR: 3\u00ba\n", "PIB per capita (IBGE/2020[6])\n", "R$\u00a087\u00a0016,16\n", "S\u00edtio\n", "www.df.gov.br (Governo)\n"], ["Vit\u00f3ria", "Do topo, em sentido hor\u00e1rio: Catedral Metropolitana; vista da avenida Saturnino de Brito; Parque Pedra da Cebola; Pal\u00e1cio Anchieta; P\u00eder de Iemanj\u00e1 na Praia de Camburi e Terceira Ponte.Do topo, em sentido hor\u00e1rio: Catedral Metropolitana; vista da avenida Saturnino de Brito; Parque Pedra da Cebola; Pal\u00e1cio Anchieta; P\u00eder de Iemanj\u00e1 na Praia de Camburi e Terceira Ponte.\n", "\n Bandeira\nBras\u00e3o de armas\n\n", " Bandeira", "Bras\u00e3o de armas", "Hino\n", "Lema\n", "Victoria \"Vit\u00f3ria\"\n", "Gent\u00edlico\n", "vitoriense\n", "", "Localiza\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria no Esp\u00edrito SantoLocaliza\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria no Esp\u00edrito Santo\n", "\nVit\u00f3riaLocaliza\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria no Brasil\n", "\nMapa de Vit\u00f3ria", "Coordenadas\n", "20\u00b0 19' 08\" S 40\u00b0 20' 16\" O\n", "Pa\u00eds\n", "Brasil\n", "Unidade federativa\n", "Esp\u00edrito Santo\n", "Regi\u00e3o metropolitana\n", "Vit\u00f3ria\n", "Munic\u00edpios lim\u00edtrofes\n", "Norte: Serra; Sul: Vila Velha; Oeste: Cariacica;\n", "Dist\u00e2ncia at\u00e9 a capital\n", "1\u00a0238\u00a0km[1]\n", "Funda\u00e7\u00e3o\n", "8 de setembro de 1551 (472\u00a0anos)\n", "Distritos\n", "\nLista\nGoiabeiras e Vit\u00f3ria (sede)[2] \n\n", "Prefeito(a)\n", "Lorenzo Silva de Pazolini (Republicanos, 2021\u00a0\u2013 2024)\n", "\u00c1rea total [3]\n", "96,536\u00a0km\u00b2\n", "Popula\u00e7\u00e3o total (estat\u00edsticas IBGE/2021[4])\n", "369\u00a0534 hab.\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "ES: 4\u00ba\n", "Densidade\n", "3\u00a0827,9\u00a0hab./km\u00b2\n", "Clima\n", "tropical\n", "Altitude\n", "12 m\n", "Fuso hor\u00e1rio\n", "Hora de Bras\u00edlia (UTC\u22123)\n", "IDH (PNUD/2010[5])\n", "0,845 \u2014 muito alto\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "BR: 5\u00ba\n", "PIB (IBGE/2020[6])\n", "R$ 25\u00a0473\u00a0898,31\u00a0mil\n", "PIB per capita (IBGE/2020[6])\n", "R$\u00a069\u00a0628,40\n", "S\u00edtio\n", "www.vitoria.es.gov.br (Prefeitura)www.cmv.es.gov.br (C\u00e2mara)\n"], ["Goi\u00e2nia", "", "Panorama urbano de Goi\u00e2niaMonumento \u00e0s Tr\u00eas Ra\u00e7asEsta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1riaViaduto Latif SebbaViaduto Jo\u00e3o Alves de QueirozParque Vaca BravaCentro Cultural Oscar Niemeyer", "\n Bandeira\nBras\u00e3o de armas\n\n", " Bandeira", "Bras\u00e3o de armas", "Hino\n", "Lema\n", "Pela grandeza da p\u00e1tria\n", "Gent\u00edlico\n", "goianiense\n", "", "Localiza\u00e7\u00e3o de Goi\u00e2nia em Goi\u00e1sLocaliza\u00e7\u00e3o de Goi\u00e2nia em Goi\u00e1s\n", "\nGoi\u00e2niaLocaliza\u00e7\u00e3o de Goi\u00e2nia no Brasil\n", "\nMapa de Goi\u00e2nia", "Coordenadas\n", "16\u00b0 40' S 49\u00b0 15' O\n", "Pa\u00eds\n", "Brasil\n", "Unidade federativa\n", "Goi\u00e1s\n", "Regi\u00e3o metropolitana\n", "Goi\u00e2nia\n", "Munic\u00edpios lim\u00edtrofes\n", "Abadia de Goi\u00e1s, Aragoi\u00e2nia, Aparecida de Goi\u00e2nia, Bonfin\u00f3polis, Goian\u00e1polis, Goianira, Ner\u00f3polis, Santo Ant\u00f4nio de Goi\u00e1s, Senador Canedo e Trindade\n", "Dist\u00e2ncia at\u00e9 a capital\n", "209\u00a0km[1]\n", "Funda\u00e7\u00e3o\n", "24 de outubro de 1933 (90\u00a0anos)\n", "Prefeito(a)\n", "Rog\u00e9rio Cruz (Republicanos, 2021\u00a0\u2013 2024)\n", "\u00c1rea total IBGE/2022[2]\n", "729,296\u00a0km\u00b2\n", "Popula\u00e7\u00e3o total (Censo IBGE/2022[3])\n", "1\u00a0437\u00a0237 hab.\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "GO: 1\u00ba\n", "Densidade\n", "1\u00a0970,7\u00a0hab./km\u00b2\n", "Clima\n", "tropical com esta\u00e7\u00e3o seca\u00a0(Aw)\n", "Altitude\n", "749 m\n", "Fuso hor\u00e1rio\n", "Hora de Bras\u00edlia (UTC\u22123)\n", "IDH (PNUD/2010[4])\n", "0,799 \u2014 alto\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "GO: 1\u00ba\n", "PIB (IBGE/2020[5])\n", "R$ 51\u00a0961\u00a0311,27 mil\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "BR: 17\u00ba; GO: 1\u00ba\n", "PIB per capita (IBGE/2020[5])\n", "R$\u00a033\u00a0826,84\n", "S\u00edtio\n", "www.goiania.go.gov.br (Prefeitura)www.camaragyn.go.gov.br (C\u00e2mara)\n"], ["S\u00e3o Lu\u00eds", "\n", "\n Bandeira\nBras\u00e3o de armas\n\n", " Bandeira", "Bras\u00e3o de armas", "Hino\n", "Gent\u00edlico\n", "s\u00e3o-luisense ou ludovicense[1]\n", "", "Localiza\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds no Maranh\u00e3oLocaliza\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds no Maranh\u00e3o\n", "\nS\u00e3o Lu\u00edsLocaliza\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Lu\u00eds no Brasil\n", "\nMapa de S\u00e3o Lu\u00eds", "Coordenadas\n", "2\u00b0 31' 48\" S 44\u00b0 18' 10\" O\n", "Pa\u00eds\n", "Brasil\n", "Unidade federativa\n", "Maranh\u00e3o\n", "Regi\u00e3o metropolitana\n", "S\u00e3o Lu\u00eds\n", "Munic\u00edpios lim\u00edtrofes\n", "Pa\u00e7o do Lumiar, S\u00e3o Jos\u00e9 de Ribamar, Alc\u00e2ntara, Bacabeira\n", "Dist\u00e2ncia at\u00e9 a capital\n", "1\u00a0993\u00a0km[2]\n", "Funda\u00e7\u00e3o\n", "8 de setembro de 1612 (411\u00a0anos)\n", "Prefeito(a)\n", "Eduardo Braide (PSD, 2021\u00a0\u2013 2024)\n", "\u00c1rea total [1]\n", "582,974\u00a0km\u00b2\n", "\u00a0\u2022 \u00c1rea urbana \u00a0[4]\n", "165,9574 km\u00b2\n", "Popula\u00e7\u00e3o total (Censo de 2022)\u00a0[1]\n", "1\u00a0037\u00a0775 hab.\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "MA: 1\u00ba; BR: 15\u00ba\n", "Densidade\n", "1\u00a0780,1\u00a0hab./km\u00b2\n", "Clima\n", "tropical com esta\u00e7\u00e3o seca\u00a0(Aw/As)[3]\n", "Altitude\n", "4 m\n", "Fuso hor\u00e1rio\n", "Hora de Bras\u00edlia (UTC\u22123)\n", "IDH (PNUD/2010[5])\n", "0,768 \u2014 alto\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "BR: 249\u00ba; MA: 1\u00ba\n", "PIB (IBGE/2020[6])\n", "R$ 33\u00a0074\u00a0009,80\u00a0mil\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "MA: 1\u00b0\n", "PIB per capita (IBGE/2020[6])\n", "R$\u00a029\u00a0823,95\n", "S\u00edtio\n", "www.saoluis.ma.gov.br (Prefeitura)www.saoluis.ma.leg.br (C\u00e2mara)\n"], ["Cuiab\u00e1", "", "Do topo, da esquerda para a direita: vista panor\u00e2mica de Cuiab\u00e1; torre de telecomunica\u00e7\u00f5es; Catedral Metropolitana Bas\u00edlica do Senhor Bom Jesus; Ponte S\u00e9rgio Motta; Igreja de Nossa Senhora do Bom Despacho; Centro Geod\u00e9sico da Am\u00e9rica do Sul; Arena Pantanal", "\n Bandeira\nBras\u00e3o de armas\n\n", " Bandeira", "Bras\u00e3o de armas", "Hino\n", "Gent\u00edlico\n", "cuiabano\n", "", "Localiza\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1 em Mato GrossoLocaliza\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1 em Mato Grosso\n", "\nCuiab\u00e1Localiza\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1 no Brasil\n", "\nMapa de Cuiab\u00e1", "Coordenadas\n", "15\u00b0 35' 45\" S 56\u00b0 05' 49\" O\n", "Pa\u00eds\n", "Brasil\n", "Unidade federativa\n", "Mato Grosso\n", "Munic\u00edpios lim\u00edtrofes\n", "Ros\u00e1rio Oeste (N), Chapada dos Guimar\u00e3es (NE), Campo Verde (E), Santo Ant\u00f4nio de Leverger (S), V\u00e1rzea Grande (SW), Acorizal (NW)\n", "Dist\u00e2ncia at\u00e9 a capital\n", "1\u00a0133\u00a0km[1]\n", "Funda\u00e7\u00e3o\n", "8 de abril de 1719 (304\u00a0anos)\n", "Emancipa\u00e7\u00e3o\n", "17 de setembro de 1818 (205\u00a0anos)\n", "Distritos\n", "\nLista\nCoxip\u00f3 da Ponte, Coxip\u00f3 do Ouro, Cuiab\u00e1 (sede) e Guia[2] \n\n", "Prefeito(a)\n", "Emanuel Pinheiro (MDB, 2021\u00a0\u2013 2024)\n", "\u00c1rea total [3]\n", "4\u00a0327,45\u00a0km\u00b2\n", "\u00a0\u2022 \u00c1rea urbana \u00a0est. Embrapa[4]\n", "126.9 km\u00b2\n", "Popula\u00e7\u00e3o total (estimativa IBGE/2021[5])\n", "650\u00a0912 hab.\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "BR: 35\u00ba/MT: 1\u00ba\n", "Densidade\n", "150,4\u00a0hab./km\u00b2\n", "Clima\n", "tropical\u00a0(Aw)\n", "Altitude\n", "125 m\n", "Fuso hor\u00e1rio\n", "Hora do Amazonas (UTC\u22124)\n", "IDH (PNUD/2010[6])\n", "0,785 \u2014 alto\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "MT: 1\u00ba\n", "Gini (est. IBGE/2003[7])\n", "0,480\n", "PIB (IBGE/2020[8])\n", "R$ 26\u00a0528\u00a0838,59\u00a0mil\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "BR: 32\u00ba\n", "PIB per capita (IBGE/2020[8])\n", "R$\u00a042\u00a0918,31\n", "S\u00edtio\n", "www.cuiaba.mt.gov.br (Prefeitura)www.camaracba.mt.gov.br (C\u00e2mara)\n"], ["Campo Grande", "", "Do topo, em sentido hor\u00e1rio: panorama da cidade com a Avenida Afonso Pena em destaque; fonte da Pra\u00e7a Ary Coelho; Catedral Metropolitana Nossa Senhora da Abadia e Santo Ant\u00f4nio; torre da TV Morena; Parque das Na\u00e7\u00f5es Ind\u00edgenas; Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Campo Grande; Memorial da Cultura Ind\u00edgena.", "\n Bandeira\nBras\u00e3o de armas\n\n", " Bandeira", "Bras\u00e3o de armas", "Hino\n", "Lema\n", "Poder, prosperidade e altru\u00edsmo\n", "Gent\u00edlico\n", "campo-grandense[1]\n", "", "Localiza\u00e7\u00e3o de Campo Grande em Mato Grosso do SulLocaliza\u00e7\u00e3o de Campo Grande em Mato Grosso do Sul\n", "\nCampo GrandeLocaliza\u00e7\u00e3o de Campo Grande no Brasil\n", "\nMapa de Campo Grande", "Coordenadas\n", "20\u00b0 28' 53\" S 54\u00b0 36' 58\" O\n", "Pa\u00eds\n", "Brasil\n", "Unidade federativa\n", "Mato Grosso do Sul\n", "Munic\u00edpios lim\u00edtrofes\n", "Norte: Jaraguari e Rochedo;Sul: Nova Alvorada do Sul e Sidrol\u00e2ndia;Leste: Ribas do Rio Pardo;Oeste: Terenos.\n", "Dist\u00e2ncia at\u00e9 a capital\n", "1\u00a0134\u00a0km[2]\n", "Funda\u00e7\u00e3o\n", "21 de junho de 1872 (151\u00a0anos)\n", "Emancipa\u00e7\u00e3o\n", "26 de agosto de 1899 (124\u00a0anos)\u2014 de Nioaque\n", "Prefeito(a)\n", "Adriane Lopes (Patriota, 2021\u00a0\u2013 2024)\n", "\u00c1rea total [5]\n", "8\u00a0082,978\u00a0km\u00b2\n", "\u00a0\u2022 \u00c1rea urbana (IBGE/2019)\u00a0[5]\n", "252,63 km\u00b2\n", "Popula\u00e7\u00e3o total (Censo IBGE/2022[5])\n", "898\u00a0100 hab.\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "BR: 17\u00ba; MS: 1\u00ba\n", "Densidade\n", "111,1\u00a0hab./km\u00b2\n", "Clima\n", "Tropical com esta\u00e7\u00e3o seca\u00a0(Aw)[3]\n", "Altitude\n", "592 m\n", "Fuso hor\u00e1rio\n", "Hora do Amazonas (UTC\u22124)\n", "CEP\n", "79000-000 a 79129-999[4]\n", "IDH (PNUD/2010[6])\n", "0,784 \u2014 alto\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "MS: 1\u00ba\n", "Gini (PNUD/2010[6])\n", "0,56\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "MS: 20\u00ba\n", "PIB (IBGE/2020[7])\n", "R$ 30\u00a0121\u00a0789,02\u00a0mil\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "BR: 33\u00ba; MS: 1\u00ba\n", "PIB per capita (IBGE/2020[7])\n", "R$\u00a033\u00a0243,63\n", "S\u00edtio\n", "www.pmcg.ms.gov.br (Prefeitura)www.camara.ms.gov.br (C\u00e2mara)\n"], ["Belo Horizonte", "", "Pra\u00e7a da LiberdadeIgreja da PampulhaParque MunicipalObelisco da Pra\u00e7a SeteMonumento \u00e0 Terra Mineira e Museu de Artes e Of\u00edciosAvenida Afonso PenaEst\u00e1dio do Mineir\u00e3o e Lagoa da Pampulha", "\n Bandeira\nBras\u00e3o de armas\n\n", " Bandeira", "Bras\u00e3o de armas", "Hino\n", "Gent\u00edlico\n", "belo-horizontino\n", "", "Localiza\u00e7\u00e3o de Belo Horizonte em Minas GeraisLocaliza\u00e7\u00e3o de Belo Horizonte em Minas Gerais\n", "\nBelo HorizonteLocaliza\u00e7\u00e3o de Belo Horizonte no Brasil\n", "\nMapa de Belo Horizonte", "Coordenadas\n", "19\u00b0 55' S 43\u00b0 56' O\n", "Pa\u00eds\n", "Brasil\n", "Unidade federativa\n", "Minas Gerais\n", "Regi\u00e3o metropolitana\n", "Belo Horizonte\n", "Munic\u00edpios lim\u00edtrofes\n", "Brumadinho, Contagem, Ibirit\u00e9, Nova Lima, Ribeir\u00e3o das Neves, Sabar\u00e1, Santa Luzia e Vespasiano.\n", "Dist\u00e2ncia at\u00e9 a capital\n", "716\u00a0km[1]\n", "Funda\u00e7\u00e3o\n", "12 de dezembro de 1897 (125\u00a0anos)\n", "Distritos\n", "\nLista\ndistrito-sede, Barreiro e Venda Nova [2]\n\n", "Prefeito(a)\n", "Fuad Noman (PSD, 2022\u00a0\u2013 2024)\n", "\u00c1rea total [4]\n", "331,354\u00a0km\u00b2\n", "Popula\u00e7\u00e3o total (censo IBGE/2022[4])\n", "2\u00a0315\u00a0560 hab.\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "MG: 1\u00ba; BR: 6\u00ba\n", "Densidade\n", "6\u00a0988,2\u00a0hab./km\u00b2\n", "Clima\n", "Tropical com esta\u00e7\u00e3o seca\u00a0(Aw)\n", "Altitude [5]\n", "852 m\n", "Fuso hor\u00e1rio\n", "Hora de Bras\u00edlia (UTC\u22123)\n", "CEP\n", "30000-000 a 31999-999[3]\n", "IDH (PNUD/2010[6])\n", "0,810 \u2014 muito alto\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "MG: 2\u00b0\n", "PIB (IBGE/2020[7])\n", "R$ 97\u00a0509\u00a0893,34\u00a0mil\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "MG: 1\u00ba; BR: 4\u00ba\n", "PIB per capita (IBGE/2020[7])\n", "R$\u00a038\u00a0670,40\n", "S\u00edtio\n", "portalpbh.pbh.gov.br (Prefeitura)www.cmbh.mg.gov.br/ (C\u00e2mara)\n"], ["Bel\u00e9m", "", "Pra\u00e7a da Rep\u00fablica no CentroCatedral MetropolitanaPra\u00e7a Siqueira CamposForte do Pres\u00e9pioMercado Ver-o-PesoTheatro da PazPanorama urbano a partir da Ba\u00eda do Guajar\u00e1", "\n Bandeira\nBras\u00e3o de armas\n\n", " Bandeira", "Bras\u00e3o de armas", "Hino\n", "Gent\u00edlico\n", "belemensebelenense[1]\n", "", "Localiza\u00e7\u00e3o de Bel\u00e9m no Par\u00e1Localiza\u00e7\u00e3o de Bel\u00e9m no Par\u00e1\n", "\nBel\u00e9mLocaliza\u00e7\u00e3o de Bel\u00e9m no Brasil\n", "\nMapa de Bel\u00e9m", "Coordenadas\n", "1\u00b0 27' 21\" S 48\u00b0 30' 14\" O\n", "Pa\u00eds\n", "Brasil\n", "Unidade federativa\n", "Par\u00e1\n", "Regi\u00e3o metropolitana\n", "Bel\u00e9m\n", "Munic\u00edpios lim\u00edtrofes\n", "Ananindeua, Cachoeira do Arari, Barcarena, Marituba, Santa B\u00e1rbara do Par\u00e1 e Santo Ant\u00f4nio do Tau\u00e1\n", "Dist\u00e2ncia at\u00e9 a capital\n", "2\u00a0140\u00a0km[2]\n", "Funda\u00e7\u00e3o\n", "12 de janeiro de 1616 (407\u00a0anos)\n", "Emancipa\u00e7\u00e3o\n", "12 de janeiro de 1616 (407\u00a0anos)\n", "Distritos\n", "\nLista\nBel\u00e9m (sede), Icoaraci, Mosqueiro, Outeiro, Bengu\u00ed, Guam\u00e1, Entroncamento e Sacramenta \n\n", "Prefeito(a)\n", "Edmilson Rodrigues (PSOL, 2021\u00a0\u2013 2024)\n", "\u00c1rea total [3]\n", "1\u00a0059,458\u00a0km\u00b2\n", "Popula\u00e7\u00e3o total (estat\u00edsticas IBGE/2021[4])\n", "1\u00a0506\u00a0420 hab.\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "PA: 1\u00ba; BR: 11\u00b0\n", "Densidade\n", "1\u00a0421,9\u00a0hab./km\u00b2\n", "Clima\n", "Equatorial\u00a0(Af)\n", "Altitude\n", "10 m\n", "Fuso hor\u00e1rio\n", "Hora de Bras\u00edlia (UTC\u22123)\n", "IDH (PNUD/2010[5])\n", "0,746 \u2014 alto\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "PA: 1\u00ba\n", "PIB (IBGE/2020[6])\n", "R$ 30\u00a0835\u00a0763,45\u00a0mil\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "BR: 21\u00ba; PA: 1\u00ba\n", "PIB per capita (IBGE/2020[6])\n", "R$\u00a020\u00a0562,10\n", "S\u00edtio\n", "belem.pa.gov.br (Prefeitura)cmb.pa.gov.br (C\u00e2mara)\n"], ["Jo\u00e3o Pessoa", "", "Da esquerda para a direita, de cima para baixo: centro hist\u00f3rico com o Rio Sanhau\u00e1; Catedral Bas\u00edlica de Nossa Senhora das Neves; Parque da Lagoa S\u00f3lon de Lucena; Mata do Buraquinho; Ponta do Seixas, extremo oriental das Am\u00e9ricas; Farol do Cabo Branco e panorama da cidade com as praias de Cabo Branco (esquerda) e Tamba\u00fa (direita)", "\n Bandeira\nBras\u00e3o de armas\n\n", " Bandeira", "Bras\u00e3o de armas", "Hino\n", "Lema\n", "Intrepida ab origineIntr\u00e9pida desde a origem\n", "Gent\u00edlico\n", "pessoense\n", "", "Localiza\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o Pessoa na Para\u00edbaLocaliza\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o Pessoa na Para\u00edba\n", "\nJo\u00e3o PessoaLocaliza\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o Pessoa no Brasil\n", "\nMapa de Jo\u00e3o Pessoa", "Coordenadas\n", "7\u00b0 07' 08\" S 34\u00b0 52' 53\" O\n", "Pa\u00eds\n", "Brasil\n", "Unidade federativa\n", "Para\u00edba\n", "Regi\u00e3o metropolitana\n", "Jo\u00e3o Pessoa\n", "Munic\u00edpios lim\u00edtrofes\n", "Cabedelo (N), Conde (S), Bayeux e Santa Rita (O).\n", "Dist\u00e2ncia at\u00e9 a capital\n", "2\u00a0230\u00a0km[1]\n", "Funda\u00e7\u00e3o\n", "5 de agosto de 1585 (438\u00a0anos)\n", "Prefeito(a)\n", "C\u00edcero Lucena (PP, 2021\u00a0\u2013 2024)\n", "\u00c1rea total [2]\n", "210,044\u00a0km\u00b2\n", "Popula\u00e7\u00e3o total (Censo IBGE/2022[2])\n", "833\u00a0932 hab.\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "PB: 1\u00b0\n", "Densidade\n", "3\u00a0970,3\u00a0hab./km\u00b2\n", "Clima\n", "tropical\u00a0(As')\n", "Altitude\n", "40 m\n", "Fuso hor\u00e1rio\n", "Hora de Bras\u00edlia (UTC\u22123)\n", "IDH (PNUD/2010[3])\n", "0,763 \u2014 alto\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "PB: 1\u00ba\n", "PIB (IBGE/2020[4])\n", "R$ 20\u00a0766\u00a0550,52\u00a0mil\n", "PIB per capita (IBGE/2020[4])\n", "R$\u00a025\u00a0402,17\n", "S\u00edtio\n", "www.joaopessoa.pb.gov.br (Prefeitura)www.cmjp.pb.gov.br (C\u00e2mara)\n"], ["Curitiba", "", "Panorama urbano de CuritibaParque Tangu\u00e1Parque BariguiJardim Bot\u00e2nicoRua 24 HorasPa\u00e7o da LiberdadePal\u00e1cio Avenida na Rua XV de NovembroMuseu Oscar Niemeyer", "\n Bandeira\nBras\u00e3o de armas\n\n", " Bandeira", "Bras\u00e3o de armas", "Hino\n", "Gent\u00edlico\n", "curitibano[1]\n", "", "Localiza\u00e7\u00e3o de Curitiba no Paran\u00e1Localiza\u00e7\u00e3o de Curitiba no Paran\u00e1\n", "\nCuritibaLocaliza\u00e7\u00e3o de Curitiba no Brasil\n", "\nMapa de Curitiba", "Coordenadas\n", "25\u00b0 25' 47\" S 49\u00b0 16' 19\" O\n", "Pa\u00eds\n", "Brasil\n", "Unidade federativa\n", "Paran\u00e1\n", "Regi\u00e3o metropolitana\n", "Curitiba\n", "Munic\u00edpios lim\u00edtrofes\n", "Almirante Tamandar\u00e9, Colombo, Pinhais, S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais, Fazenda Rio Grande, Arauc\u00e1ria, Campo Largo e Campo Magro\n", "Dist\u00e2ncia at\u00e9 a capital\n", "1\u00a0386\u00a0km[2]\n", "Funda\u00e7\u00e3o\n", "meados de 1661[3][4]\n", "Emancipa\u00e7\u00e3o\n", "29 de mar\u00e7o de 1693 (330\u00a0anos)\n", "Prefeito(a)\n", "Rafael Greca (PSD, 2021\u00a0\u2013 2024)\n", "\u00c1rea total [1]\n", "434,892\u00a0km\u00b2\n", "\u00a0\u2022 \u00c1rea urbana (IBGE/2019)\u00a0[7]\n", "336,5066 km\u00b2\n", "Popula\u00e7\u00e3o total (Censo de 2022)\u00a0[8]\n", "1\u00a0773\u00a0733 hab.\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "BR: 8\u00ba\n", "Densidade\n", "4\u00a0078,6\u00a0hab./km\u00b2\n", "Clima\n", "Subtropical de altitude com precipita\u00e7\u00e3o uniforme\u00a0(Cfb)[5]\n", "Altitude [9]\n", "934 m\n", "Fuso hor\u00e1rio\n", "Hora de Bras\u00edlia (UTC\u22123)\n", "CEP\n", "80000-001 a 82999-999[6]\n", "IDH (PNUD/2010)\u00a0[10]\n", "0,823 \u2014 muito alto\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "BR: 10\u00ba; PR: 1\u00ba\n", "Gini (IBGE/2010)\u00a0[11]\n", "0.565\n", "PIB (IBGE/2020)\u00a0[12]\n", "R$ 88\u00a0308\u00a0728,40\u00a0mil\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "BR: 6.\u00ba\n", "PIB per capita (IBGE/2020[12])\n", "R$\u00a045\u00a0318,46\n", "S\u00edtio\n", "www.curitiba.pr.gov.br (Prefeitura)www.cmc.pr.gov.br (C\u00e2mara)\n"], ["Recife", "", "Panorama urbano de Recife com destaque para a Ilha de Ant\u00f4nio Vaz e as pontes do Centro Hist\u00f3ricoTorre de CristalBas\u00edlica de Nossa Senhora do CarmoCastelo de BrennandBoa ViagemMarco Zero do RecifeRua da AuroraPal\u00e1cio Joaquim Nabuco", "\n Bandeira\nBras\u00e3o de armas\n\n", " Bandeira", "Bras\u00e3o de armas", "Hino\n", "Lema\n", "Ut luceat omnibus\"Que a luz brilhe para todos\"\n", "Gent\u00edlico\n", "recifense\n", "", "Localiza\u00e7\u00e3o do Recife em PernambucoLocaliza\u00e7\u00e3o do Recife em Pernambuco\n", "\nRecifeLocaliza\u00e7\u00e3o do Recife no Brasil\n", "\nMapa do Recife", "Coordenadas\n", "8\u00b0 03' 14\" S 34\u00b0 52' 51\" O\n", "Pa\u00eds\n", "Brasil\n", "Unidade federativa\n", "Pernambuco\n", "Regi\u00e3o metropolitana\n", "Recife\n", "Munic\u00edpios lim\u00edtrofes\n", "Jaboat\u00e3o dos Guararapes (S e O), S\u00e3o Louren\u00e7o da Mata (O), Camaragibe (O), Paulista (N e L) e Olinda (N e L).\n", "Dist\u00e2ncia at\u00e9 a capital\n", "2\u00a0220\u00a0km[1]\n", "Funda\u00e7\u00e3o\n", "12 de mar\u00e7o de 1537 (486\u00a0anos)\n", "Prefeito(a)\n", "Jo\u00e3o Henrique Campos (PSB, 2021\u00a0\u2013 2024)\n", "\u00c1rea total [3]\n", "218,435\u00a0km\u00b2\n", "Popula\u00e7\u00e3o total (Estimativa IBGE/2022[4])\n", "1\u00a0488\u00a0920 hab.\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "PE: 1\u00ba; BR: 9\u00ba\n", "Densidade\n", "6\u00a0816,3\u00a0hab./km\u00b2\n", "Clima\n", "tropical \u00famido\u00a0(Am)[2]\n", "Altitude\n", "4 m\n", "Fuso hor\u00e1rio\n", "Hora de Bras\u00edlia (UTC\u22123)\n", "IDH (PNUD/2010[5])\n", "0,772 \u2014 alto\n", "Gini (PNUD/2010[5])\n", "0,68\n", "PIB (IBGE/2020[6])\n", "R$ 50\u00a0311\u00a0001,54\u00a0mil\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "BR: 13\u00ba\n", "PIB per capita (IBGE/2020[6])\n", "R$\u00a030\u00a0427,69\n", "S\u00edtio\n", "www.recife.pe.gov.br (Prefeitura)www.recife.pe.leg.br (C\u00e2mara)\n"], ["Teresina", "Do topo, em sentido hor\u00e1rio: Ponte Estaiada Jo\u00e3o Isidoro Fran\u00e7a; vista de Teresina \u00e0 noite; Catedral Metropolitana Nossa Senhora das Dores; placa tur\u00edstica; Teatro Quatro de Setembro e complexo da Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Teresina.Do topo, em sentido hor\u00e1rio: Ponte Estaiada Jo\u00e3o Isidoro Fran\u00e7a; vista de Teresina \u00e0 noite; Catedral Metropolitana Nossa Senhora das Dores; placa tur\u00edstica; Teatro Quatro de Setembro e complexo da Esta\u00e7\u00e3o Ferrovi\u00e1ria de Teresina.\n", "\n Bandeira\nBras\u00e3o de armas\n\n", " Bandeira", "Bras\u00e3o de armas", "Hino\n", "Lema\n", "Omnia in Caritate\n\"Tudo pela Caridade\"\n\n", "Gent\u00edlico\n", "teresinense\n", "", "Localiza\u00e7\u00e3o de Teresina no Piau\u00edLocaliza\u00e7\u00e3o de Teresina no Piau\u00ed\n", "\nTeresinaLocaliza\u00e7\u00e3o de Teresina no Brasil\n", "\nMapa de Teresina", "Coordenadas\n", "5\u00b0 05' 20\" S 42\u00b0 48' 07\" O\n", "Pa\u00eds\n", "Brasil\n", "Unidade federativa\n", "Piau\u00ed\n", "Regi\u00e3o metropolitana\n", "Grande Teresina\n", "Munic\u00edpios lim\u00edtrofes\n", "Altos, Curralinhos, Demerval Lob\u00e3o, Jos\u00e9 de Freitas, Lagoa do Piau\u00ed, Monsenhor Gil, Naz\u00e1ria, Palmeirais, Pau d'Arco do Piau\u00ed e Uni\u00e3o. No Maranh\u00e3o, Timon e Caxias\n", "Dist\u00e2ncia at\u00e9 a capital\n", "1\u00a0789\u00a0km[1]\n", "Funda\u00e7\u00e3o\n", "16 de agosto de 1852 (171\u00a0anos)\n", "Prefeito(a)\n", "Jos\u00e9 Pessoa Leal[2] (Republicanos, 2021\u00a0\u2013 2024)\n", "\u00c1rea total [3]\n", "1\u00a0391,981\u00a0km\u00b2\n", "Popula\u00e7\u00e3o total (IBGE/2022)\n", "866\u00a0300 hab.\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "PI: 1\u00b0\n", "Densidade\n", "622,4\u00a0hab./km\u00b2\n", "Clima\n", "tropical\u00a0(Aw)\n", "Altitude\n", "72 m\n", "Fuso hor\u00e1rio\n", "Hora de Bras\u00edlia (UTC\u22123)\n", "IDH (PNUD/2010[4])\n", "0,751 \u2014 alto\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "PI: 1\u00ba\n", "PIB (IBGE/2020[5])\n", "R$ 21\u00a0578\u00a0875,01\u00a0mil\n", "PIB per capita (IBGE/2020[5])\n", "R$\u00a024\u00a0858,31\n", "S\u00edtio\n", "www.teresina.pi.gov.br (Prefeitura)www.teresina.pi.leg.br (C\u00e2mara)\n"], ["Rio de Janeiro", "", "Cristo Redentor no Corcovado com os Morros do P\u00e3o de A\u00e7\u00facar e da Urca e a Ba\u00eda de Guanabara (ao fundo)Bondinho do P\u00e3o de A\u00e7\u00facarTheatro Municipal do Rio de JaneiroMuseu do Amanh\u00e3Est\u00e1dio do Maracan\u00e3Barra da TijucaCentro a partir de Santa Teresa, com a Catedral Metropolitana (centro) e o Aqueduto da Carioca (direita)", "\n Bandeira\nBras\u00e3o de armas\n\n", " Bandeira", "Bras\u00e3o de armas", "Hino\n", "Gent\u00edlico\n", "carioca[1]\n", "", "Localiza\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro no Rio de JaneiroLocaliza\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro no Rio de Janeiro\n", "\nRio de JaneiroLocaliza\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro no Brasil\n", "\nMapa do Rio de Janeiro", "Coordenadas\n", "22\u00b0 54' 10\" S 43\u00b0 12' 28\" O\n", "Pa\u00eds\n", "Brasil\n", "Unidade federativa\n", "Rio de Janeiro\n", "Regi\u00e3o metropolitana\n", "Rio de Janeiro\n", "Munic\u00edpios lim\u00edtrofes\n", "Duque de Caxias, Itagua\u00ed, Serop\u00e9dica, Mesquita, Nil\u00f3polis, Niter\u00f3i, Nova Igua\u00e7u e S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti\n", "Dist\u00e2ncia at\u00e9 a capital\n", "1\u00a0148\u00a0km[2]\n", "Funda\u00e7\u00e3o\n", "1 de mar\u00e7o de 1565 (458\u00a0anos)\n", "Distritos\n", "\nLista\n33 regi\u00f5es administrativas \n\n", "Prefeito(a)\n", "Eduardo Paes (PSD, 2021\u00a0\u2013 2024)\n", "\u00c1rea total [1]\n", "1\u00a0200,329\u00a0km\u00b2\n", "\u00a0\u2022 \u00c1rea urbana \u00a0IBGE/2019[3]\n", "640,3365 km\u00b2\n", "Popula\u00e7\u00e3o total (Censo de 2022)\u00a0[1]\n", "6\u00a0211\u00a0423 hab.\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "BR: 2\u00ba; RJ: 1\u00ba\n", "Densidade\n", "5\u00a0174,8\u00a0hab./km\u00b2\n", "Clima\n", "tropical atl\u00e2ntico\u00a0(Aw)\n", "Altitude [4]\n", "2 m\n", "Fuso hor\u00e1rio\n", "Hora de Bras\u00edlia (UTC\u22123)\n", "IDH (PNUD/2010[5])\n", "0,799 \u2014 alto\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "RJ: 2\u00ba\n", "PIB (IBGE/2020[6])\n", "R$ 331\u00a0279\u00a0902,03\u00a0mil\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "BR: 2\u00ba\n", "PIB per capita (IBGE/2020[6])\n", "R$\u00a049\u00a0094,40\n", "S\u00edtio\n", "www.rio.rj.gov.br (Prefeitura)www.camara.rj.gov.br (C\u00e2mara)\n"], ["Natal", "", "Do topo para baixo e da esquerda para direita: fotografia a\u00e9rea da cidade; Morro do Careca na Praia de Ponta Negra; Torre de Natal no Parque da Cidade Dom Nivaldo Monte; Ponte Newton Navarro na foz do Rio Potenji; Teatro Alberto Maranh\u00e3o e Igreja Matriz de Nossa Senhora da Apresenta\u00e7\u00e3o, no centro hist\u00f3rico", "\n Bandeira\nBras\u00e3o de armas\n\n", " Bandeira", "Bras\u00e3o de armas", "Hino\n", "Gent\u00edlico\n", "natalense\n", "", "Localiza\u00e7\u00e3o do Natal no Rio Grande do NorteLocaliza\u00e7\u00e3o do Natal no Rio Grande do Norte\n", "\nNatalLocaliza\u00e7\u00e3o do Natal no Brasil\n", "\nMapa do Natal", "Coordenadas\n", "5\u00b0 47' 42\" S 35\u00b0 12' 32\" O\n", "Pa\u00eds\n", "Brasil\n", "Unidade federativa\n", "Rio Grande do Norte\n", "Regi\u00e3o metropolitana\n", "Natal\n", "Munic\u00edpios lim\u00edtrofes\n", "Norte: Extremoz;Sul: Parnamirim;Leste: Oceano Atl\u00e2ntico;Oeste: Maca\u00edba e S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante.\n", "Dist\u00e2ncia at\u00e9 a capital\n", "2\u00a0227\u00a0km[1]\n", "Funda\u00e7\u00e3o\n", "25 de dezembro de 1599 (423\u00a0anos)\n", "Prefeito(a)\n", "\u00c1lvaro Dias (PSDB, 2021\u00a0\u2013 2024[2])\n", "\u00c1rea total [3]\n", "167,401\u00a0km\u00b2\n", "\u00a0\u2022 \u00c1rea urbana (IBGE/2019)\u00a0[4]\n", "99,3168 km\u00b2\n", "Popula\u00e7\u00e3o total (Censo IBGE/2022[5])\n", "751\u00a0300 hab.\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "RN: 1\u00b0; BR: 24\u00ba\n", "Densidade\n", "4\u00a0488\u00a0hab./km\u00b2\n", "Clima\n", "tropical \u00famido\u00a0(As)\n", "Altitude\n", "30 m\n", "Fuso hor\u00e1rio\n", "Hora de Bras\u00edlia (UTC\u22123)\n", "IDH (PNUD/2010[6])\n", "0,763 \u2014 alto\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "RN: 2\u00b0\n", "PIB (IBGE/2020[7])\n", "R$ 22\u00a0729\u00a0772,83\u00a0mil\n", "PIB per capita (IBGE/2020[7])\n", "R$\u00a025\u00a0525,30\n", "S\u00edtio\n", "www.natal.rn.gov.br (Prefeitura)www.cmnat.rn.gov.br (C\u00e2mara)\n"], ["Porto Alegre", "", "Panorama urbano de Porto Alegre e do Lago Gua\u00edbaCCMQLa\u00e7adorGas\u00f4metroMonumento ao Expedicion\u00e1rioMonumento aos A\u00e7orianos e Centro AdministrativoFunda\u00e7\u00e3o Iber\u00ea CamargoBas\u00edlica Menor de Nossa Senhora das Dores", "\n Bandeira\nBras\u00e3o de armas\n\n", " Bandeira", "Bras\u00e3o de armas", "Hino\n", "Lema\n", "Leal e Valerosa Cidade de Porto Alegre\n", "Gent\u00edlico\n", "porto-alegrense\n", "", "Localiza\u00e7\u00e3o de Porto Alegre no Rio Grande do SulLocaliza\u00e7\u00e3o de Porto Alegre no Rio Grande do Sul\n", "\nPorto AlegreLocaliza\u00e7\u00e3o de Porto Alegre no Brasil\n", "\nMapa de Porto Alegre", "Coordenadas\n", "30\u00b0 01' 58\" S 51\u00b0 13' 48\" O\n", "Pa\u00eds\n", "Brasil\n", "Unidade federativa\n", "Rio Grande do Sul\n", "Regi\u00e3o metropolitana\n", "Porto Alegre\n", "Munic\u00edpios lim\u00edtrofes\n", "Viam\u00e3o, Alvorada, Cachoeirinha, Canoas, Nova Santa Rita, Triunfo e Eldorado do Sul\n", "Dist\u00e2ncia at\u00e9 a capital\n", "2\u00a0027\u00a0km[1]\n", "Funda\u00e7\u00e3o\n", "26 de mar\u00e7o de 1772 (251\u00a0anos)\n", "Emancipa\u00e7\u00e3o\n", "11 de dezembro de 1810 (212\u00a0anos)\n", "Prefeito(a)\n", "Sebasti\u00e3o Melo (MDB, 2021\u00a0\u2013 2024)\n", "\u00c1rea total [2]\n", "495,39\u00a0km\u00b2\n", "\u00a0\u2022 \u00c1rea urbana (IBGE/2019)\u00a0[3]\n", "214,9087 km\u00b2\n", "Popula\u00e7\u00e3o total (Censo IBGE/2022[4])\n", "1\u00a0332\u00a0570 hab.\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "RS: 1\u00ba BR: 12\u00ba\n", "Densidade\n", "2\u00a0689,9\u00a0hab./km\u00b2\n", "Clima\n", "subtropical \u00famido\u00a0(Cfa)\n", "Altitude\n", "10 m\n", "Fuso hor\u00e1rio\n", "Hora de Bras\u00edlia (UTC\u22123)\n", "CEP\n", "90000-000 at\u00e9 91999-999\n", "IDH (2010)\u00a0[5]\n", "0,805 \u2014 muito alto\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "RS: 1\u00ba BR: 28\u00ba\n", "PIB (2020)\u00a0[6]\n", "R$ 76\u00a0074\u00a0563,08\u00a0mil\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "RS: 1\u00ba BR: 8\u00ba\n", "PIB per capita (2020)\n", "R$\u00a051\u00a0116,72\n", "S\u00edtio\n", "www.portoalegre.rs.gov.br (Prefeitura)www.camarapoa.rs.gov.br (C\u00e2mara)\n"], ["Porto Velho", "Acima, \u00e0 esquerda, antiga sede do Governo do Estado de Rond\u00f4nia; \u00e0 direita, uma vista parcial da cidade; ao centro, \u00e0 esquerda, a Casa da Cultura de Porto Velho; \u00e0 direita, um p\u00f4r do sol no Rio Madeira; abaixo, uma panor\u00e2mica da cidade.Acima, \u00e0 esquerda, antiga sede do Governo do Estado de Rond\u00f4nia; \u00e0 direita, uma vista parcial da cidade; ao centro, \u00e0 esquerda, a Casa da Cultura de Porto Velho; \u00e0 direita, um p\u00f4r do sol no Rio Madeira; abaixo, uma panor\u00e2mica da cidade.\n", "\n Bandeira\nBras\u00e3o de armas\n\n", " Bandeira", "Bras\u00e3o de armas", "Hino\n", "Gent\u00edlico\n", "porto-velhense\n", "", "Localiza\u00e7\u00e3o de Porto Velho em Rond\u00f4niaLocaliza\u00e7\u00e3o de Porto Velho em Rond\u00f4nia\n", "\nPorto VelhoLocaliza\u00e7\u00e3o de Porto Velho no Brasil\n", "\nMapa de Porto Velho", "Coordenadas\n", "8\u00b0 45' 43\" S 63\u00b0 54' 14\" O\n", "Pa\u00eds\n", "Brasil\n", "Unidade federativa\n", "Rond\u00f4nia\n", "Regi\u00e3o metropolitana\n", "Porto Velho\n", "Munic\u00edpios lim\u00edtrofes\n", "Acrel\u00e2ndia (AC), Alto Para\u00edso, Buritis, Candeias do Jamari, Canutama (AM), Cujubim, Humait\u00e1 (AM), Itapu\u00e3 do Oeste, L\u00e1brea (AM), Machadinho d'Oeste e Nova Mamor\u00e9.\n", "Dist\u00e2ncia at\u00e9 a capital\n", "2\u00a0590\u00a0km\n", "Funda\u00e7\u00e3o\n", "1907 (116\u00a0anos)\n", "Emancipa\u00e7\u00e3o\n", "2 de outubro de 1914 (109\u00a0anos)\n", "Prefeito(a)\n", "Hildon Chaves (PSDB, 2021\u00a0\u2013 2024)\n", "\u00c1rea total [2]\n", "34\u00a0090,954\u00a0km\u00b2\n", "\u00a0\u2022 \u00c1rea urbana \u00a0est. Embrapa[3]\n", "41.7 km\u00b2\n", "Popula\u00e7\u00e3o total (estimativa IBGE/2021[4])\n", "548\u00a0952 hab.\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "BR: 46\u00ba; RO: 1\u00ba\n", "Densidade\n", "16,1\u00a0hab./km\u00b2\n", "Clima\n", "tropical mon\u00e7\u00f4nico, isot\u00e9rmico\u00a0(Am)\n", "Altitude\n", "87 m\n", "Fuso hor\u00e1rio\n", "Hora do Amazonas (UTC\u22124)\n", "CEP\n", "76800-000 a 76849-999[1]\n", "IDH (PNUD/2010[5])\n", "0,736 \u2014 alto\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "BR: 876\u00ba, RO: 1\u00ba\n", "Gini (IBGE/2003[6])\n", "0,470\n", "PIB (IBGE/2020[7])\n", "R$ 19\u00a0448\u00a0762,11\u00a0mil\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "BR: 58\u00ba, RO: 1\u00ba\n", "PIB per capita (IBGE/2020[7])\n", "R$\u00a036\u00a0059,36\n", "S\u00edtio\n", "www.portovelho.ro.gov.br (Prefeitura)www.portovelho.ro.leg.br (C\u00e2mara)\n"], ["Boa Vista", "Da esquerda para direita e de cima para baixo: Pra\u00e7a das \u00c1guas de Boa Vista; Par\u00f3quia Matriz de Nossa Senhora do Carmo; Catedral Cristo Redentor; Parque do Rio Branco; Ponte dos Macuxis.Da esquerda para direita e de cima para baixo: Pra\u00e7a das \u00c1guas de Boa Vista; Par\u00f3quia Matriz de Nossa Senhora do Carmo; Catedral Cristo Redentor; Parque do Rio Branco; Ponte dos Macuxis.\n", "\n Bandeira\nBras\u00e3o de armas\n\n", " Bandeira", "Bras\u00e3o de armas", "Hino\n", "Lema\n", "Seguran\u00e7a, desenvolvimento e integra\u00e7\u00e3o\n", "Gent\u00edlico\n", "boa-vistense\n", "", "Localiza\u00e7\u00e3o de Boa Vista em RoraimaLocaliza\u00e7\u00e3o de Boa Vista em Roraima\n", "\nBoa VistaLocaliza\u00e7\u00e3o de Boa Vista no Brasil\n", "\nMapa de Boa Vista", "Coordenadas\n", "2\u00b0 49' 12\" N 60\u00b0 40' 19\" O\n", "Pa\u00eds\n", "Brasil\n", "Unidade federativa\n", "Roraima\n", "Regi\u00e3o metropolitana\n", "Boa Vista\n", "Munic\u00edpios lim\u00edtrofes\n", "Amajari, Alto Alegre, Bonfim, Cant\u00e1, Mucaja\u00ed, Normandia e Pacaraima\n", "Dist\u00e2ncia at\u00e9 a capital\n", "4\u00a0275\u00a0km[1]\n", "Funda\u00e7\u00e3o\n", "9 de julho de 1890 (133\u00a0anos)\n", "Prefeito(a)\n", "Arthur Henrique Machado (MDB, 2021\u00a0\u2013 2024)\n", "\u00c1rea total [3]\n", "5\u00a0687,037\u00a0km\u00b2\n", "Popula\u00e7\u00e3o total (Estimativas IBGE/2021[4])\n", "436\u00a0591 hab.\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "RR: 1\u00ba\n", "Densidade\n", "76,8\u00a0hab./km\u00b2\n", "Clima\n", "Tropical\u00a0(Aw)\n", "Altitude\n", "90 m\n", "Fuso hor\u00e1rio\n", "Hora do Amazonas (UTC\u22124)\n", "CEP\n", "69300-000 a 69339-999[2]\n", "IDH (PNUD/2010[5])\n", "0,752 \u2014 alto\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "RR: 1\u00ba\n", "PIB (IBGE/2020[6])\n", "R$ 11\u00a0826\u00a0207,40\u00a0mil\n", "PIB per capita (IBGE/2020[6])\n", "R$\u00a028\u00a0180,99\n", "S\u00edtio\n", "www.boavista.rr.gov.br (Prefeitura)www.boavista.rr.leg.br (C\u00e2mara)\n"], ["Florian\u00f3polis", "", "Do topo para baixo e da esquerda para direita: panorama da regi\u00e3o central a partir do Morro da Cruz; Ponte Herc\u00edlio Luz \u00e0 noite; Catedral de Florian\u00f3polis; Avenida Beira-Mar Norte; Mercado P\u00fablico de Florian\u00f3polis; Praia da Joaquina; Fortaleza de S\u00e3o Jos\u00e9 da Ponta Grossa.", "\n Bandeira\nBras\u00e3o de armas\n\n", " Bandeira", "Bras\u00e3o de armas", "Hino\n", "Gent\u00edlico\n", "florianopolitano, manezinho\n", "", "Localiza\u00e7\u00e3o de Florian\u00f3polis em Santa CatarinaLocaliza\u00e7\u00e3o de Florian\u00f3polis em Santa Catarina\n", "\nFlorian\u00f3polisLocaliza\u00e7\u00e3o de Florian\u00f3polis no Brasil\n", "\nMapa de Florian\u00f3polis", "Coordenadas\n", "27\u00b0 35' 49\" S 48\u00b0 32' 56\" O\n", "Pa\u00eds\n", "Brasil\n", "Unidade federativa\n", "Santa Catarina\n", "Regi\u00e3o metropolitana\n", "Florian\u00f3polis\n", "Dist\u00e2ncia at\u00e9 a capital\n", "1\u00a0672\u00a0km[1]\n", "Funda\u00e7\u00e3o\n", "23 de mar\u00e7o de 1673 (350\u00a0anos)[2][3]\n", "Emancipa\u00e7\u00e3o\n", "23 de mar\u00e7o de 1726 (297\u00a0anos)[4]\n", "Distritos\n", "\nLista\n\n12 distritos\nFlorian\u00f3polis (distrito-sede) Barra da Lagoa Cachoeira do Bom Jesus Campeche Canasvieiras Ingleses do Rio Vermelho Lagoa da Concei\u00e7\u00e3o P\u00e2ntano do Sul Ratones Ribeir\u00e3o da Ilha Santo Ant\u00f4nio de Lisboa S\u00e3o Jo\u00e3o do Rio Vermelho\n \n\n", "Prefeito(a)\n", "Top\u00e1zio Neto (PSD, 2022\u00a0\u2013 2024)\n", "\u00c1rea total [5]\n", "674,844\u00a0km\u00b2\n", "\u00a0\u2022 \u00c1rea urbana \u00a0est. Embrapa[6]\n", "31,9 km\u00b2\n", "Popula\u00e7\u00e3o total (Censo IBGE/2022[7])\n", "537\u00a0213 hab.\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "BR: 47\u00ba\n", "Densidade\n", "796,1\u00a0hab./km\u00b2\n", "Clima\n", "subtropical \u00famido, temperado\u00a0(Cfa)\n", "Altitude [6]\n", "3 m\n", "Fuso hor\u00e1rio\n", "Hora de Bras\u00edlia (UTC\u22123)\n", "IDH (PNUD/2010[8])\n", "0,847 \u2014 muito alto\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "BR: 3\u00ba\n", "PIB (IBGE/2020[9])\n", "R$ 21\u00a0312\u00a0446,73\u00a0mil\n", "PIB per capita (IBGE/2020[9])\n", "R$\u00a041\u00a0885,53\n", "S\u00edtio\n", "www.pmf.sc.gov.br (Prefeitura)www.cmf.sc.gov.br (C\u00e2mara)\n"], ["S\u00e3o Paulo", "", "Panorama urbano de S\u00e3o Paulo a partir dos JardinsCatedral MetropolitanaObelisco no IbirapueraMuseu do IpirangaEdif\u00edcio Altino Arantes no CentroMuseu de Arte de S\u00e3o Paulo na Avenida PaulistaPonte Oct\u00e1vio Frias de Oliveira e CENUTheatro Municipal de S\u00e3o Paulo", "\n Bandeira\nBras\u00e3o de armas\n\n", " Bandeira", "Bras\u00e3o de armas", "Hino\n", "Lema\n", "Non dvcor dvco \"N\u00e3o sou conduzido, conduzo\"\n", "Gent\u00edlico\n", "paulistano\n", "", "Localiza\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo em S\u00e3o PauloLocaliza\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo em S\u00e3o Paulo\n", "\nS\u00e3o PauloLocaliza\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo no Brasil\n", "\nMapa de S\u00e3o Paulo", "Coordenadas\n", "23\u00b0 33' 01\" S 46\u00b0 38' 02\" O\n", "Pa\u00eds\n", "Brasil\n", "Unidade federativa\n", "S\u00e3o Paulo\n", "Regi\u00e3o metropolitana\n", "S\u00e3o Paulo\n", "Munic\u00edpios lim\u00edtrofes\n", "\n23\nJuquitiba\nEmbu-Gua\u00e7u\nItapecerica da Serra\nEmbu das Artes\nTabo\u00e3o da Serra\nCotia\nOsasco\nBarueri\nSantana de Parna\u00edba\nCajamar\nCaieiras\nMairipor\u00e3\nGuarulhos\nItaquaquecetuba\nPo\u00e1\nFerraz de Vasconcelos\nMau\u00e1\nSanto Andr\u00e9\nS\u00e3o Caetano do Sul\nS\u00e3o Bernardo do Campo\nDiadema\nS\u00e3o Vicente\nItanha\u00e9m\n\n", "Dist\u00e2ncia at\u00e9 a capital\n", "1\u00a0015\u00a0km[1]\n", "Funda\u00e7\u00e3o\n", "25 de janeiro de 1554 (469\u00a0anos)\n", "Distritos\n", "\nLista\n32 prefeituras regionais[2] \n\n", "Prefeito(a)\n", "Ricardo Nunes (MDB, 2021\u00a0\u2013 2024)\n", "\u00c1rea total [4]\n", "1\u00a0521,202\u00a0km\u00b2\n", "\u00a0\u2022 \u00c1rea urbana \u00a0IBGE/2019[5]\n", "914,5644 km\u00b2\n", "Popula\u00e7\u00e3o total (Censo de 2022)\u00a0[4]\n", "11\u00a0451\u00a0245 hab.\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "BR: 1\u00ba\n", "Densidade\n", "7\u00a0527,8\u00a0hab./km\u00b2\n", "Clima\n", "Subtropical \u00famido\u00a0(Cfa)[3]\n", "Altitude\n", "772 m\n", "Fuso hor\u00e1rio\n", "Hora de Bras\u00edlia (UTC\u22123)\n", "IDH (PNUD/2010[6])\n", "0,805 \u2014 muito alto\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "SP: 14\u00b0\n", "PIB (IBGE/2020[7])\n", "R$ 748\u00a0759\u00a0006,97\u00a0mil\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "BR: 1\u00ba\n", "PIB per capita (IBGE/2020[7])\n", "R$\u00a060\u00a0750,09\n", "S\u00edtio\n", "www.capital.sp.gov.br (Prefeitura)www.camara.sp.gov.br (C\u00e2mara)\n"], ["Aracaju", "Do topo, em sentido hor\u00e1rio: vista a\u00e9rea da Avenida Beira Mar; Ponte Aracaju-Barra dos Coqueiros; Parque Te\u00f3filo Dantas e a Catedral Arquidiocesana Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o; vista panor\u00e2mica da cidade e Arcos da Orla de Atalaia.Do topo, em sentido hor\u00e1rio: vista a\u00e9rea da Avenida Beira Mar; Ponte Aracaju-Barra dos Coqueiros; Parque Te\u00f3filo Dantas e a Catedral Arquidiocesana Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o; vista panor\u00e2mica da cidade e Arcos da Orla de Atalaia.\n", "\n Bandeira\nBras\u00e3o de armas\n\n", " Bandeira", "Bras\u00e3o de armas", "Hino\n", "Lema\n", "Pax et labor\"Paz e trabalho\"\n", "Gent\u00edlico\n", "aracajuano ou aracajuense\n", "", "Localiza\u00e7\u00e3o de Aracaju em SergipeLocaliza\u00e7\u00e3o de Aracaju em Sergipe\n", "\nAracajuLocaliza\u00e7\u00e3o de Aracaju no Brasil\n", "\nMapa de Aracaju", "Coordenadas\n", "10\u00b0 54' 36\" S 37\u00b0 04' 12\" O\n", "Pa\u00eds\n", "Brasil\n", "Unidade federativa\n", "Sergipe\n", "Regi\u00e3o metropolitana\n", "Aracaju\n", "Munic\u00edpios lim\u00edtrofes\n", "S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o a oeste, Barra dos Coqueiros a nordeste, Nossa Senhora do Socorro e Santo Amaro das Brotas ao norte, e Itaporanga d'Ajuda ao sul/sudoeste.\n", "Dist\u00e2ncia at\u00e9 a capital\n", "1\u00a0748\u00a0km[1]\n", "Funda\u00e7\u00e3o\n", "17 de mar\u00e7o de 1855 (168\u00a0anos)\n", "Prefeito(a)\n", "Edvaldo Nogueira (PDT, 2021\u00a0\u2013 2024)\n", "\u00c1rea total [2]\n", "181,857\u00a0km\u00b2\n", "Popula\u00e7\u00e3o total (Estimativas IBGE/2021[3])\n", "672\u00a0614 hab.\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "SE: 1\u00b0; BR: 33\u00ba\n", "Densidade\n", "3\u00a0698,6\u00a0hab./km\u00b2\n", "Clima\n", "tropical\u00a0(As)\n", "Altitude\n", "4 m\n", "Fuso hor\u00e1rio\n", "Hora de Bras\u00edlia (UTC\u22123)\n", "IDH (PNUD/2010[4])\n", "0,770 \u2014 alto\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "SE: 1\u00b0; BR: 227\u00ba\n", "PIB (IBGE/2020[5])\n", "R$ 16\u00a0447\u00a0105,18\u00a0mil\n", "PIB per capita (IBGE/2020[5])\n", "R$\u00a024\u00a0735,91\n", "S\u00edtio\n", "www.aracaju.se.gov.br (Prefeitura)www.cmaju.se.gov.br (C\u00e2mara)\n"], ["Palmas", "Do topo; sentido hor\u00e1rio: Ponte Fernando Henrique Cardoso; Pal\u00e1cio Araguaia; Rio Tocantins; vista a\u00e9rea de Palmas; Monumento da S\u00faplica dos Pioneiros na Pra\u00e7a dos Girass\u00f3is e Memorial Coluna Prestes.Do topo; sentido hor\u00e1rio: Ponte Fernando Henrique Cardoso; Pal\u00e1cio Araguaia; Rio Tocantins; vista a\u00e9rea de Palmas; Monumento da S\u00faplica dos Pioneiros na Pra\u00e7a dos Girass\u00f3is e Memorial Coluna Prestes.\n", "\n Bandeira\nBras\u00e3o de armas\n\n", " Bandeira", "Bras\u00e3o de armas", "Hino\n", "Lema\n", "Co yvy ore retama\"Esta terra \u00e9 nossa\"\n", "Gent\u00edlico\n", "palmense\n", "", "Localiza\u00e7\u00e3o de Palmas no TocantinsLocaliza\u00e7\u00e3o de Palmas no Tocantins\n", "\nPalmasLocaliza\u00e7\u00e3o de Palmas no Brasil\n", "\nMapa de Palmas", "Coordenadas\n", "10\u00b0 11' 04\" S 48\u00b0 20' 01\" O\n", "Pa\u00eds\n", "Brasil\n", "Unidade federativa\n", "Tocantins\n", "Regi\u00e3o metropolitana\n", "Palmas\n", "Munic\u00edpios lim\u00edtrofes\n", "Aparecida do Rio Negro, Lajeado, Miracema do Tocantins, Monte do Carmo, Novo Acordo, Porto Nacional e Santa Tereza do Tocantins\n", "Dist\u00e2ncia at\u00e9 a capital\n", "920\u00a0km[1]\n", "Funda\u00e7\u00e3o\n", "20 de maio de 1989 (34\u00a0anos)\n", "Emancipa\u00e7\u00e3o\n", "1 de janeiro de 1990 (33\u00a0anos)\n", "Distritos\n", "\nLista\nBuritirana, Palmas (sede) e Taquaru\u00e7u \n\n", "Prefeito(a)\n", "Cinthia Ribeiro (PSDB, 2021\u00a0\u2013 2024)\n", "\u00c1rea total [2]\n", "2\u00a0218,942\u00a0km\u00b2\n", "Popula\u00e7\u00e3o total (estat\u00edsticas IBGE/2021[3])\n", "313\u00a0349 hab.\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "TO: 1\u00ba\n", "Densidade\n", "141,2\u00a0hab./km\u00b2\n", "Clima\n", "tropical\u00a0(Aw)\n", "Altitude\n", "280 m\n", "Fuso hor\u00e1rio\n", "Hora de Bras\u00edlia (UTC\u22123)\n", "IDH (PNUD/2010[4])\n", "0,788 \u2014 alto\n", "\u00a0\u2022 Posi\u00e7\u00e3o\n", "TO: 1\u00ba\n", "PIB (IBGE/2020[5])\n", "R$ 9\u00a0940\u00a0090,55\u00a0mil\n", "PIB per capita (IBGE/2020[5])\n", "R$\u00a032\u00a0452,56\n", "S\u00edtio\n", "www.palmas.to.gov.br (Prefeitura)www.palmas.to.leg.br (C\u00e2mara)\n"]]